# Chinese translations for PROJECT.
# Copyright (C) 2025 ORGANIZATION
# This file is distributed under the same license as the PROJECT project.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PROJECT VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: EMAIL@ADDRESS\n"
"POT-Creation-Date: 2025-09-17 08:51+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-09-17 08:51+0000\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh\n"
"Language-Team: zh <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: src/main.py:45
msgid "Initializing database..."
msgstr "正在初始化数据库..."

#: src/main.py:54
msgid "A command-line tool for fetching scientific papers."
msgstr "一个用于抓取科研论文的命令行工具。"

#: src/main.py:59
msgid "Path to the configuration file."
msgstr "配置文件的路径。"

#: src/main.py:66
msgid "Set the fetch mode. 'interactive' will start a guided session."
msgstr "设置抓取模式。'interactive' 将启动引导式会话。"

#: src/main.py:73
msgid "Set the display language."
msgstr "设置显示语言。"

#: src/main.py:83
#, python-brace-format
msgid "Configuration loaded from '{}'."
msgstr "配置文件 '{}' 已加载。"

#: src/main.py:85
#, python-brace-format
msgid "Configuration file not found: {}"
msgstr "配置文件未找到: {}"

#: src/main.py:88
#, python-brace-format
msgid "Error loading configuration: {}"
msgstr "加载配置时出错: {}"

#: src/main.py:114
#, python-brace-format
msgid "[bold blue]Executing Crawl: {}[/bold blue]"
msgstr "[bold blue]正在执行抓取: {}[/bold blue]"

#: src/main.py:124
msgid "No new papers found to download."
msgstr "没有找到需要下载的新论文。"

#: src/main.py:126
#, python-brace-format
msgid "[bold blue]Starting download of {} new papers[/bold blue]"
msgstr "[bold blue]开始下载 {} 篇新论文[/bold blue]"

#: src/main.py:128
msgid "[green]Downloading...[/green]"
msgstr "[green]下载中...[/green]"

#: src/main.py:130
#, python-brace-format
msgid "Downloading: {}"
msgstr "正在下载: {}"

#: src/main.py:136
msgid "All tasks completed."
msgstr "所有任务完成。"

#: src/main.py:137
msgid "[bold green]Done[/bold green]"
msgstr "[bold green]完成[/bold green]"

#: src/main.py:143
msgid "[bold blue]Interactive Mode[/bold blue]"
msgstr "[bold blue]交互模式[/bold blue]"

#: src/main.py:146
msgid "Welcome! How would you like to run the crawler?"
msgstr "欢迎！您希望如何运行抓取器？"

#: src/main.py:148
msgid "Quick Mode - Use settings from config.yaml"
msgstr "快速模式 - 使用 config.yaml 中的设置"

#: src/main.py:149
msgid "Preset Mode - Interactively choose settings for this run"
msgstr "预设模式 - 为本次运行交互式选择设置"

#: src/main.py:150
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: src/main.py:155
msgid "Exiting."
msgstr "正在退出。"

#: src/main.py:168
msgid ""
"\n"
"[bold green]Starting Preset Mode Setup...[/bold green]"
msgstr ""
"\n"
"[bold green]开始预设模式设置...[/bold green]"

#: src/main.py:171
msgid "First, choose a fetch mode:"
msgstr "首先，请选择一个抓取模式："

#: src/main.py:173
msgid "Category - Fetch papers from specific scientific categories"
msgstr "分类 - 从特定科学分类中抓取论文"

#: src/main.py:174
msgid "Keyword - Fetch papers using a list of keywords"
msgstr "关键词 - 使用关键词列表抓取论文"

#: src/main.py:183
msgid ""
"\n"
"[bold]Fetching available categories...[/bold]"
msgstr ""
"\n"
"[bold]正在获取可用分类...[/bold]"

#: src/main.py:187
msgid ""
"Use [bold]spacebar[/bold] to select/deselect, [bold]enter[/bold] to "
"confirm."
msgstr "使用 [bold]空格键[/bold] 选择/取消选择，[bold]回车键[/bold] 确认。"

#: src/main.py:189
msgid "Select arXiv categories:"
msgstr "选择 arXiv 分类："

#: src/main.py:192
msgid "Select bioRxiv categories:"
msgstr "选择 bioRxiv 分类："

#: src/main.py:199
msgid ""
"\n"
"[bold]Enter keywords, one per line. Press ESC followed by Enter when "
"done.[/bold]"
msgstr ""
"\n"
"[bold]请输入关键词，每行一个。完成后按 ESC 键再按回车键。[/bold]"

#: src/main.py:201
msgid "Keywords:"
msgstr "关键词："

#: src/main.py:203
msgid "Please enter at least one keyword."
msgstr "请输入至少一个关键词。"

#: src/main.py:208
msgid ""
"\n"
"[bold blue]Configuration for this run:[/bold blue]"
msgstr ""
"\n"
"[bold blue]本次运行的配置：[/bold blue]"

#: src/main.py:211
msgid "Proceed with crawling?"
msgstr "要继续抓取吗？"

#: src/main.py:214
msgid "Crawl cancelled by user."
msgstr "用户已取消抓取。"
